<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>拔牙 on 程序员的冷浪漫</title>
    <link>https://forrestsu.github.io/tags/%E6%8B%94%E7%89%99/</link>
    <description>Recent content in 拔牙 on 程序员的冷浪漫</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2017 00:03:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://forrestsu.github.io/tags/%E6%8B%94%E7%89%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>全麻，一次性拔四颗智齿是怎样一种体验</title>
      <link>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E5%85%A8%E9%BA%BB%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%80%A7%E6%8B%94%E5%9B%9B%E9%A2%97%E6%99%BA%E9%BD%BF%E6%98%AF%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%B8%80%E7%A7%8D%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 00:03:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E5%85%A8%E9%BA%BB%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%80%A7%E6%8B%94%E5%9B%9B%E9%A2%97%E6%99%BA%E9%BD%BF%E6%98%AF%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%B8%80%E7%A7%8D%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description> 1 前言  右上颌一年前长了一颗智齿，当时刚萌出的时候还有点小发炎，现在感觉越长越歪，刷牙也刷不到，而且每次吃饭都会食物卡在智齿上。听同事说几分钟就能拔掉，所以先到Google了「杭州拔智齿&amp;hellip;」相关的话题，然后找到了知乎的一个帖子，看了下回复，就找到了一位姓廖医生（门诊就挂她的号）。
2 门诊检查  在风和日丽的一个早上（2016-12月17日星期六），就去杭州口腔医院挂号、直奔５楼，廖医生建议先拍个片子。  看完片子，廖医生说：“四颗埋伏智齿，只有一颗萌出了一点，其他3颗都还在牙肉里，下面两颗牙槽神经线比较近，每颗难度和风险都不小，门诊拔除的话可能风险比较高，每次只能拔1~2颗，建议住院全麻一次性拔除！”我犹豫又思索了一会儿，还是决定一次性拔了算了，免得后面智齿继续长的话，东西都吃不了。（之前看到知乎上的贴子说老美拔智齿都是全麻的）。在和廖医生沟通了手术先关的事项后，决定20号住院21号手术。于是给领导打了个电话说明了原由，请了4天假。然后给我妈打电话来杭州来照顾我三天，顺便来杭州玩一下。
3 手术  第一天(20号)，医生会问下病史，各种化验胸片心电图，手术医生和麻醉医生找你谈话签字。 第二天中午12点左右，我换好病服，进入手术室（这是我自记事以来生平第一次进手术室），医生话了几句家常就迷迷糊糊的睡着了，然后一觉醒来，只听见旁边有声音再说：“醒了，睁眼了！”（有点像电影里的剧情）“手术过程很顺利，四颗智齿全部拔除！” 医生说。听完这句，我正想合上还没完全睁开的双眼继续睡，医生说：“不要睡着，不断的伸腿，收腿，直到没有睡意！” 其间感觉不到明显的疼痛，一直用抽纸擦除口中带血的唾液。就这样在观察室度过了4小时回到了普通病房。 晚上隔壁一个病友的妈妈送来的一盒温牛奶和2瓶酸奶，吃完就在走廊上散步。 第三天，挂盐水，脸部还是有轻微的肿，护士MM又拿了一袋冰袋敷了下。 第四天，照旧挂盐水，办出院手续，结账出院。 整个手术下来，基本上没有明显的疼痛，手术后第一个周六(手术后第10天)去医院拆完缝线，回来就能吃米饭了，感觉恢复的挺好。 全麻拔牙体验  第一次全麻手术，手术前还是有些许忐忑不安的，然后在知乎上也搜了相关的帖子，发现老美基本都是全麻拔智齿，也基本打消了我的疑虑。 拔牙的时候是一觉睡过去的，基本没有感觉。大约2个小时后醒来，就躺在观察室的病床上，没有明显的痛感，脸颊有轻微的肿，说话不利索，唾液里还会有血。醒来5~6个小时后就能喝点牛奶(或者酸奶)了，很想吃东西，但是嘴巴只能张一点，因为下面两颗智齿都没有长出来，创口有缝线。 晚上睡觉只能仰睡，脸腮还会有隐隐的痛，睡觉的时候偶尔就会醒来，不过第二个晚上就好很多了。住院期间，廖医生都会带医务人员来查房，问下有什么不适，感觉还是蛮体贴温馨的。 整个全麻手术下来，基本没有明显的疼痛感，术后恢复的也很顺利。非常感谢廖医生^_^。
插曲  和隔壁的病友妹子聊天，她问我拔完有没有感觉到痛，我说基本不怎么痛。妹子说：我恢复的比她快，然后妹子第三天就出院了。（囧）
感悟  十天只能喝稀饭的日子里，不能咀嚼，感觉吃什么都没有味道，有些东西只有在你要失去的时候才察觉到要好好珍惜，就像大学的日子，到了大四才觉得大学真好，可是转眼就要各奔东西。后面得经常锻炼身体，别整天坐在办公司码代码。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>