<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diary on 程序员的冷浪漫</title>
    <link>https://forrestsu.github.io/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on 程序员的冷浪漫</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Aug 2017 18:31:18 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://forrestsu.github.io/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>优美的句子</title>
      <link>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E4%BC%98%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%8F%A5%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 18:31:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E4%BC%98%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%8F%A5%E5%AD%90/</guid>
      <description>&amp;lt;待补充&amp;gt; &amp;hellip;
1 我相信，真相并不可怕，可怕的是误解和谎言。
2 有的人是你生命中的一扇窗户，透过他们可以看见另外一个世界。与他们的交往机会，你永远都不要错过。
3 在我很小的时候，我的父亲就给过我一句忠告，这句忠告至今对我影响深远，他对我说：“每当你觉得想要批评什么人的时候，你要记住，并不是所有人都有你所拥有的的优势。”&amp;mdash;-《了不起的盖茨比》
4 就算活在脱发和困于脱贫的年纪，还是要心存希望啊！
5 今天，是我余生最年轻的一天！永远年轻，永远热泪盈眶！
6 尼采说，一切美好的事物都是曲折地接近自己的目标，一切笔直都是骗人的，所有真理都是弯曲的，时间本身就是一个圆圈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当下的时光</title>
      <link>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E5%BD%93%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%85%89/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 22:07:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E5%BD%93%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%85%89/</guid>
      <description>今天，忽然一丝危机感从脑海中闪过。自从换了工作，好久都不曾有过，领导还是我喜欢的领导，工作也是擅长和喜欢的工作。只是感觉现在很安逸，是不是在走下坡路！ 午间小憩，我问导师：「我们近半年的开发方向是什么？」导师说：「我也很迷茫啊！」 导师的想法是更好的服务客户，接需求改bug。Boss 想做标准化的产品，个性化的需求宁可不要，眼下只需要做好核心模块。 我个人感觉Boss的想法更有前瞻性一点，毕竟诺基亚死在了忙不完的需求路上。那么我自己的3~5年规划是什么呢？ en&amp;hellip; 好像也很迷茫，只是边走边看。 不知道是不是进入了“青年危机”，感觉时光匆匆，计划要做的事太多，一个人的力量太渺小。我们害怕浪费时间，害怕自己一事无成。害怕找不到心仪的女生，害怕自己没有能力给喜欢的人未来。所以我并不都是真正的快乐。大部分时间都在强颜欢笑。我们带着“我与众不同”的使命而来，却慢慢的就活成了芸芸众生中的某一个。&amp;lt;鸡汤就写到这里 :) &amp;gt;
我的时光 我的烟火 还有我那黛青色的山坡。 一无所有 也无所谓失去 你尽管努力 追求你心中所想 剩下的就交给时光。 &amp;lt;完&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017春节回家随感</title>
      <link>https://forrestsu.github.io/posts/diary/2017%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%9B%9E%E5%AE%B6%E9%9A%8F%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 17:10:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://forrestsu.github.io/posts/diary/2017%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%9B%9E%E5%AE%B6%E9%9A%8F%E6%84%9F/</guid>
      <description>2017年今年正好是本命年，我24岁， 1月31日，和两个高一（龚李平，康康）室友小聚，在澧县一中逛了逛，回忆往昔，峥嵘岁月，然后在郭老五吃了个饭。
感觉回家有种莫名的失落感，对未来的不可把控的无助，感觉自己还得奋斗几年，今年换一个更喜欢的工作。
明天在家写写代码！3～4月开始投简历。 2月1日在家，2月2日在家，2月3日办完护照去长沙。
记于2017-01-31晚22：38</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全麻，一次性拔四颗智齿是怎样一种体验</title>
      <link>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E5%85%A8%E9%BA%BB%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%80%A7%E6%8B%94%E5%9B%9B%E9%A2%97%E6%99%BA%E9%BD%BF%E6%98%AF%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%B8%80%E7%A7%8D%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 00:03:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E5%85%A8%E9%BA%BB%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%80%A7%E6%8B%94%E5%9B%9B%E9%A2%97%E6%99%BA%E9%BD%BF%E6%98%AF%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%B8%80%E7%A7%8D%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>1 前言  右上颌一年前长了一颗智齿，当时刚萌出的时候还有点小发炎，现在感觉越长越歪，刷牙也刷不到，而且每次吃饭都会食物卡在智齿上。听同事说几分钟就能拔掉，所以先到Google了「杭州拔智齿&amp;hellip;」相关的话题，然后找到了知乎的一个帖子，看了下回复，就找到了一位姓廖医生（门诊就挂她的号）。
2 门诊检查  在风和日丽的一个早上（2016-12月17日星期六），就去杭州口腔医院挂号、直奔５楼，廖医生建议先拍个片子。   看完片子，廖医生说：“四颗埋伏智齿，只有一颗萌出了一点，其他3颗都还在牙肉里，下面两颗牙槽神经线比较近，每颗难度和风险都不小，门诊拔除的话可能风险比较高，每次只能拔1~2颗，建议住院全麻一次性拔除！”我犹豫又思索了一会儿，还是决定一次性拔了算了，免得后面智齿继续长的话，东西都吃不了。（之前看到知乎上的贴子说老美拔智齿都是全麻的）。在和廖医生沟通了手术先关的事项后，决定20号住院21号手术。于是给领导打了个电话说明了原由，请了4天假。然后给我妈打电话来杭州来照顾我三天，顺便来杭州玩一下。
3 手术  第一天(20号)，医生会问下病史，各种化验胸片心电图，手术医生和麻醉医生找你谈话签字。 第二天中午12点左右，我换好病服，进入手术室（这是我自记事以来生平第一次进手术室），医生话了几句家常就迷迷糊糊的睡着了，然后一觉醒来，只听见旁边有声音再说：“醒了，睁眼了！”（有点像电影里的剧情）“手术过程很顺利，四颗智齿全部拔除！” 医生说。听完这句，我正想合上还没完全睁开的双眼继续睡，医生说：“不要睡着，不断的伸腿，收腿，直到没有睡意！” 其间感觉不到明显的疼痛，一直用抽纸擦除口中带血的唾液。就这样在观察室度过了4小时回到了普通病房。 晚上隔壁一个病友的妈妈送来的一盒温牛奶和2瓶酸奶，吃完就在走廊上散步。 第三天，挂盐水，脸部还是有轻微的肿，护士MM又拿了一袋冰袋敷了下。 第四天，照旧挂盐水，办出院手续，结账出院。 整个手术下来，基本上没有明显的疼痛，手术后第一个周六(手术后第10天)去医院拆完缝线，回来就能吃米饭了，感觉恢复的挺好。  全麻拔牙体验  第一次全麻手术，手术前还是有些许忐忑不安的，然后在知乎上也搜了相关的帖子，发现老美基本都是全麻拔智齿，也基本打消了我的疑虑。 拔牙的时候是一觉睡过去的，基本没有感觉。大约2个小时后醒来，就躺在观察室的病床上，没有明显的痛感，脸颊有轻微的肿，说话不利索，唾液里还会有血。醒来5~6个小时后就能喝点牛奶(或者酸奶)了，很想吃东西，但是嘴巴只能张一点，因为下面两颗智齿都没有长出来，创口有缝线。 晚上睡觉只能仰睡，脸腮还会有隐隐的痛，睡觉的时候偶尔就会醒来，不过第二个晚上就好很多了。住院期间，廖医生都会带医务人员来查房，问下有什么不适，感觉还是蛮体贴温馨的。 整个全麻手术下来，基本没有明显的疼痛感，术后恢复的也很顺利。非常感谢廖医生^_^。
插曲  和隔壁的病友妹子聊天，她问我拔完有没有感觉到痛，我说基本不怎么痛。妹子说：我恢复的比她快，然后妹子第三天就出院了。（囧）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年中总结</title>
      <link>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:43:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>我今年23岁，从毕业到今天(2016-08-18)，大约来杭州工作也有一年时间了。
工作上 今天晚上7:30领导半年度谈话，浑浑噩噩又过了半年，没有了寒暑假的日子感觉就是度年如日，自从我导师离职，加入到QD小组快有3～4月了，感觉工作任务有点多，但是整体还好。后续还需要提高工作效率。凌总问我以后是想走业务路线还是技术路线？答曰：还没想好！应该是时候规划一下了。 下半年主要是境外期货业务。
生活上 生活上整体还好，这半年都宅在房子里，西湖都没去几次～说来惭愧。体重长胖了几斤。大约每两周用微信给爷爷打一次电话。
学习上 计划看十本书 现在大约看了5本，每周计划写一次的博客只写了几篇，计划旅游还没有着落。看了一部美剧(囧)。后面得规划下时间。 ~记于江畔云庐 2016-08-19 00:28~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忆往事-梦醒十分</title>
      <link>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E5%BF%86%E5%BE%80%E4%BA%8B-%E6%A2%A6%E9%86%92%E5%8D%81%E5%88%86/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 03:04:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://forrestsu.github.io/posts/diary/%E5%BF%86%E5%BE%80%E4%BA%8B-%E6%A2%A6%E9%86%92%E5%8D%81%E5%88%86/</guid>
      <description>夜半梦回初醒，梦着和邻家女孩初中一起上学补课的日子，感觉那么无忧无虑和惬意。
关于太爷爷 　在我最早对死亡有明显的意识是在2012年9月左右，我太爷爷去世，经常有人提起都说他很长寿。那天我请假回家参加太爷爷的丧事，我们那里有个风俗——丧事晚上会请说书的先生说大半夜书，下面的孝子贤孙跪倒一片，后半夜就是孝子贤孙给死去的亲人在路上撒钱。那晚我和大人们跪了大半夜。（应该中国的很多地方都有这种风俗） 对太爷爷的记忆随着时间的推移轮廓变得逐渐模糊，不算太高，看起来有点瘦，生活基本上都是自理，只有过年的时候亲戚朋友会塞上几百块钱。每年大学的暑假都会先回家休息一个月，然后再去学校实验室集训一个月。那年暑假，我太爷爷正好摔跤了，然后每天我和爷爷吃饭前，爷爷都让我去给太爷爷送饭。小时候太爷爷一直对我很好，经常来我家串个门，看会儿电视，翻翻族谱，找到自己的名字，然后弓着背回去了。有时还会给我带点好吃的，比如山里姑爹送来的柿子，还无花果-直到有一天送饭才发现是他在屋旁自己种的无花果。摔倒的那个月，太爷爷生活不能自理，我赵赵姑爹会骑个自行车隔三差五过来帮忙洗下被套，打扰卫生，点下蚊香，买点卫生纸之类的。所以我每年回家都会看下这几个姑爹。
关于奶奶 下面开始讲我的奶奶，我奶奶是个勤快的庄稼人，一天到晚忙着地里除草打药，经常忙到很晚，有时我叫她吃饭才肯回，后来很多亲戚都说她是因劳成疾。老一辈的人都很节省，舍不得花钱，一年到头也没添置几件新衣裳，但我爷爷花钱可不是那么懂得精打细算的人，所以奶奶偶尔会和爷爷吵架。后来奶奶生病住院，县城里的医院没有治疗条件，医生推荐去市里治疗，我爷爷直接把奶奶送往市人民医院，虽然医生说只能定期透析多活些日子，我爷爷也坚持治疗，希望能治好。住院期间也问奶奶喜欢吃的东西，买给她吃，平日里她也舍不得给自己花钱。
隔壁的奶奶听说身体不好，我得打电话问下。 &amp;ndash;记于杭州江畔云庐 2016年8月4日星期四凌晨3:40</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>